# Clase2 


## Gramatica 

### Formales 

> Para definir las reglas 

* 4-uple
  * Vn no terminales 
  * Vt terminales 
  * P 
  * S  

las reglas que tenemos que seguir para formar una plabra 
identificadores en lenguajes c , pero los identificadores pueden contener solo _ letras y numeros y solo empezar con _ o una letra , no puede comenzar con un numero, se pueden definir con las producciones 

S-> a (see lee S produce a A)

S-> a; S-> b

Como funciona esto: 

l1 = {aa,ab}
S -> aT     (axioma)  
T -> a 
T -> b 


Axioma , es la produccion con la que tenemos que comenzar, 
T es un no terminal  

sigma = {a,b} del alfabeto 


se dedicaran a gramatica tipo 2 y regulares tipo 3  


